【未來遊戲】【9up】 潮文世界

潮文世界 序

「屌你老母！」

「拿，打還打，唔好提老母！」

在一片頹垣敗瓦之中，只見兩名男玩家正在搏鬥，並互相叫罵。雙方攻勢都極為強悍，一時之間也分不出勝負，而兩者剩餘的血量都相差無幾。

左方的玩家ID名為【堅系劍聖】，有着金色的頭髮，一身亮金色的盔甲，閃閃發光，盡顯土豪之氣，手持一柄長劍，卻不見他使用劍術；而右方的玩家ID名為【一心想你死】，平平無奇的黑髮，一雙死魚眼，身穿湛藍色的長袍，隨風擺動，兩手空空，顯得格外瀟灑。

從描述的內容來看，很明顯，一心想你死便是我們的主角。

雙方眼見勢均力敵，「要開大技秒鳩條契弟！」兩位同樣萌生出這個想法，一不做，二不休，立即改變架勢。

堅系劍聖竟然換出一把30cm長的西瓜刀，這一刻，他已彻底放棄自己的名字和尊嚴，一手握住刀柄，沖向對方，來勢洶洶。

一心想你死眼見如此，竟沒有任何動作，眼神平淡。堅系劍聖雖覺此人有古怪，但已經顧不上其他，直接近身，向着他的頭一劈，發動技能！那刀風揚起一片風沙，遮蔽對方視線，正是當年一招斬死傻豹十個手下的【飛沙走石十三刀】！

眼見西瓜刀兜頭襲來，又帶有飛沙走石，一心想你死突然大叫：

「嘩！！！！契弟走得摩！！！！」一心想你死的身影立即暴退，步法鬼魅，留下一片殘影，刀光劈下去後這些殘影亦隨即飛逝，十三刀，全皆落空！

堅系劍聖從刀中反饋的感覺便得知，他砍空了。他注視四周，飛沙走石的效果仍存，一時之間失去了對方的蹤影。他緊握手中刀，「我還有一招刀技，只要引出對方，然後近身便可。」堅系劍聖思索着。

「契弟，仲唔快啲俾契爺睇吓你仲宥咩垃圾招？」堅系劍聖大聲挑釁。

「唉……契仔，你既然問到，我就認真答你，首先，咩係「初弒」……」一心想你死竟不知何時便移到堅系劍聖背後。

「嗯？」堅系劍聖突然感到頭後有一股異樣的觸感，他想轉身，但發覺全身僵硬，視線開始渙散，身體頓覺空虛，彷彿失去了靈魂。「魔法技？唔係，係心靈……」

【魂。初弒】發動！一心想你死一手抓住堅系劍聖腦後，五指發力！他只能眼見自己血量不斷下降。

「屌！」這便是一代劍聖的遺言，說罷，便眼前一黑，「噹！」，手中西瓜刀亦隨之掉落。

此時，遊戲畫面中間彈出一句系統訊息：

「勝者：【一心想你死】。」

第一章 價值5000萬的遊戲

「起～身～屌～閪～啦！」一股霸氣凜然的聲音喊道，並不斷地重複大叫這五個字。

一名男子微微張開他的雙眼，迅速拿起床邊播着聲音的電話，果斷地關閉他的電話鬧鐘。

正當男子欲再度入眠之際，電話卻震動起來，上面顯示着【肥黃】。

「屌，擾人清夢。」男子接了電話並說道。

「你個死廢青李一心，12點都仲唔起身，快撚啲上明燈，有個post講聽日會出隻新遊戲，話咩充滿競技性，需要用腦，仲話要買佢個新款遊戲艙。」肥黃說道。

「咁又點？仲邊鬼得閒打機，工又未搵到。」李一心剛大學畢業，便失業，進入了廢青境界。

「唔好咁快拒絕，重點嚟喇，隨住遊戲即將開售，官方證實話會舉辦比賽，勝出者可以得到5000萬！同埋只有頭100名升到50級的玩家先可以參加，點睇？」肥黃問道。

「係真唔係啊？！屌那媽，頂硬上。」此刻的李一心已經毫無睡意，立即上明燈討論區閱讀相關的帖子。

【潮文世界！專為香城而設的遊戲。5000萬獎金！！！】

李一心很快就看完內文，了解一些遊戲的背景和官方的資訊。這款遊戲名為潮文世界，由香城最大的李氏集團所研發，故此出了一隻以香城為背景的遊戲。

現在2027年，近這十年，遊戲產業不斷發展，隨着腦電波、神經以及光腦技術得到重大突破，VR迅速被淘汰，特定遊戲配合遊戲艙，能夠有全面的五感體驗，雖視覺畫面未能全面貼近現實環境，只有CG影像配合，但都足以吸引全球玩家。基於這股熱潮及背後的經濟潛力，解釋了為何李氏集團決定發展遊戲業。

而所謂的獎金，屬於前期投資，為這款遊戲提供噱頭，吸引大量玩家購買其專用遊戲艙，還會在遊戲中推出造型供玩家購買，就算有商城，亦絕不會影響遊戲平衡，杜絕所謂的課金玩家，只能憑借技術、經驗和運氣去增強實力。

加上遊戲艙實名制度及身份驗證功能，個人帳戶不會有代練及代打的情況，至於外掛方面，雖有人曾試圖在其他完全虛擬實境的遊戲上研發外掛，但全部失敗，因為涉及遊戲艙的改造，所以遊戲公司絕對會起訴外掛方，故外掛一詞已成為絕響。

「喂，睇完未？」肥黃問道。

李一心渾然忘記他仍在講電話，「睇完喇，不過我比較好奇佢個名。潮文，可以點做成遊戲？」

「冇人知，好多人都討論緊。唔講住，有野做，同埋你好快啲訂。」說罷，肥黃便收線了。

對於潮文，李一心也算頗為熟悉，畢竟他是明燈討論區的活躍用戶，經常看見回帶的潮文，而且他修讀中文系，挺喜愛這些九唔搭八的文章，亦特意到網絡大典研究一番。但潮文世界還有一星期才正式開放遊玩，相信許多玩家都會增進對潮文的認識，所以李一心沒有佔太多優勢。

他現在自己一個人住，目前的單位是父母留給他的，靠父幹的經典，算是不愁住處，以往有做兼職亦有儲錢，還能應付日常開支，但長遠來看，他遲早花光錢。所以這5000萬，無論如何他亦要去爭取。更何況他失業又不用讀書，最適合全職打機。

李一心打開電腦，訂購確認成功後，長呼一口氣。雖然價錢令他有些心痛，但為了發達，只好盡地一搏。

李一心此刻已毫無睡意，起床走到洗手間，照一照鏡子，看着鏡中的自己，用略帶諷刺的口吻說道：「是咁的，我叫李一心，今年22歲，係一個大學畢業生。」說完，李一心打了個冷震。

「屌，呢啲開頭真係好撚戇鳩。」這是李一心每天提起精神的方法，皆因他以前看見明燈的小說都是這樣的開首，特別喜愛用第一人稱的寫法，他實在感到不解和尷尬。當他無聊，嘗試親身說一次後，渾身起雞皮疙瘩，才發覺可以提神。

窗外迎來一絲陽光，李一心汪視着窗外的巨型廣告：
「玩潮文世界 5000萬獎金！！！」

「唉，搏一搏，單車變摩托。」

自推

第二章 新手教學關卡

一星期後，早上九時，遊戲開服。

遊戲艙在幾天前已送達，而李一心特意在今天七點多起床，調整狀態。現在，他打開艙門，躺了進去。

「歡迎登錄潮文世界。掃描開始，確認公民身份，姓名：李一心；1.0普通單人遊戲艙，身體狀況正常，掃瞄完成。開始接入系統，睡眠模式還是正常模式？」

「正常模式。」

「載入中‥‥‥ 載入完成。祝你遊戲愉快。」

李一心睜開眼睛，看見四周一片漆黑，只見一個遍體銀色的升降機，旁邊有一個按鈕，他果斷按了下去，升降機門打開，只見內裏有一個屏幕，顯示着自己的樣子。

黑色的頭髮，面型瘦削，膚色偏白；有一點死魚眼，鼻子挺拔，嘴唇淺薄。顯然是剛才掃瞄得出的樣子，並且稍作美化。

「是否需要作出調整？」屏幕傳出一把機械化的女聲。

「不用了。」樣子這些東西，隨意就好，反正李一心自覺自己並不算太醜，無謂在這些時候浪費時間。

「請輸入遊戲ID。」

「一心想你死。」李一心這ID包含自己的名字，一語雙關，他覺得自己頗有創意，但事實上他的朋友，如肥黃等人都覺得這不霸氣，還有點白痴。

「沒有重複，是否確認？」

「確認。」

「請選擇新手關卡難度：簡單、中等及困難。請注意，不論通關與否，新手關卡只有一次，難度愈高，獎勵愈大。最先完成困難關卡的100名玩家有特殊獎勵。」

「困難。」

事實上，李一心是想選擇中等，畢竟他有打機的經驗，未至於要選擇簡單難度，他暗暗覺得官方弄一個新手關卡，意圖絕非一般。

好的開始是成功的一半，當李一心聽到最先完成困難的100名玩家有獎勵，便當機立斷，選擇困難。

貪婪是人的天性。

「確認難度為困難，載入關卡中‥‥‥」

「載入完成。」

突然，升降機的燈光熄滅，眼前一黑，隨即升降機向下墜落，李一心也頓時感受到一股墜落感，數秒後，升降機停了下來。

漆黑中有一把男聲傳來：「根本都cut唔撚到！！！！！！！！！」

李一心的視覺恢復，只見他拿着一個公文包與電話。

關卡開始。

推一推 聽日再打

好似幾正咁

第三章 我要CUT有線 (一)

李一心再望着眼前的公事包已經大概估到眼前的關卡內容。

加上那句憤怒的吶喊，這一關確實稱得上「困難」。

這時，在李一心的視覺畫面中浮空出現遊戲目錄，只有玩家本人才可看見，當中顯示着玩家的屬性，狀態，裝備，物品欄等。

李一心點開玩家屬性，頁面出現了系統提示：【玩家屬性分為生命值及能量值，前者以百分比顯示，具體數值保密；後者以數字顯示。】

屬性頁面上浮現了兩個血條。

第一條是紅色的血槽，顯示着100%。

系統提示再度出現：【這是生命值，當跌至0%，角色便會死亡。當然亦有特殊情況，詳情請玩家自行探索。】

血槽下方為一條藍色的長條形，顯示着100/100。

【這是能量值，走動、跑步、運用技能、任何體力勞動都會消耗數值。可透過道具或休息回復。】

李一心對這些設定沒有太大反應，很多格鬥、RPG遊戲也是這樣設定的，他也玩過不少，所以沒甚麼值得注意。唯一令他好奇的是何謂「特殊情況」？

「看來生命值0%也有一線生機。」李一心想道。

「而且，剛才那升降機，除了下降，能否‥‥‥」李一心一邊觀察目錄一邊思考。

「咦？」

他看到自己狀態一欄中顯示着：【疲倦】。

關卡才剛剛開始，甚麼都未做，怎麼會疲倦呢？

很快系統提示為他解惑：【每個關卡的潮文內容都有機會影響玩家角色的狀態，隨着關卡難度作出調整。】

「屌！」李一心隨口爆粗以表達他的不滿。

看完了基本屬性，點開了裝備頁面，一片漆黑，好，跳過。李一心目前當然是一件裝備都沒有，但不代表他是裸體，他的初始外表會隨着該關卡而改變，當然以後玩家也可選擇展示自己的裝備，不排除有課金玩家炫耀自身，但稍微有腦的人都知道要掩飾自己的實力。

李一心點開物品欄，同樣發現頁面一片漆黑，似乎是尚未解鎖。

他低頭看着自己手握着的公事包，啪一聲便將其打開，發現了一個解碼器連插蘇還有一個搖控。

李一心直接拿出解碼器連插蘇，眼前再度出現系統提示：【恭喜您獲得物品，物品欄開啟。您可隨意在物品欄存放或取出物品。】

物品欄頁面上的黑暗退散開來，露出十格位置。其中有三格被佔用。李一心點向那解碼器連插蘇，眼前顯示出物品屬性。

【名稱：解碼器連插蘇】

【類型：機器】

【品質：垃圾】

【攻擊力：弱】

【需求：／】

【特效：／】

【是否可帶出該關卡：否】

【描述：佢在我在，佢亡我亡。】

李一心一眼就看出這是非常重要的道具，他相信物品描述絕不誇張，這是他的命脈，通關的關鍵。至於另外的兩件分別為搖控及電話。

【名稱：搖控】

【類型：機器】

【品質：垃圾】

【攻擊力：零】

【需求：／】

【特效：1.轉台 2.開門】

【是否可帶出該劇本：否】

【描述：切忌在茶樓使用】

＊＊＊＊＊＊＊

【名稱：Nokia3310】

【類型：機器】

【品質：良好】

【攻擊力：強】

【需求：／】

【特效：1.金剛不壞 2.打給有線】

【是否可帶出該劇本：否】

【描述：183 2832 拿出勇氣，方能斬斷紅塵，獲得自由。】

李一心在看過物品屬性後，腦海中迅速回想起潮文內容。

【根本都cut唔撚到，我揸住個電話，鳩聽咗半個鍾頭音樂，耳都熱鳩埋，轉頭仲cut撚埋線，慶撚到我屎都急埋 即刻打去申請熱線揾人祭旗，第一個係女仔聽‥算撚數‥‥‥見你係女仔唔屌你‥‥‥ 我收線】

「先試下按劇情發展。」

李一心拿出Nokia3310，按下183 2823。

突然，遊戲目錄彈出，出現系統提示：

【觸發主線任務：終止有線電視合約】

【觸發支線任務：教訓有線專員】

「看來要通關就必須解決主線任務，支線任務則是選擇性，可提高獎勵。」李一心猜測道。

電話很快便接通，出乎意料地沒有音樂傳出。

「你好，呢到係有線電視客戶服務熱線。」

「喂，我想cut‥‥‥」

嘟！李一心已被cut線

「屌你老母。」

嘟！

文呢屌你老母

冷靜啲 慢工出細貨

好似幾有趣！

第四章 我要cut有線 (二)

李一心雖早有預料對方會cut線，但沒想到會如此直接了當。他仍思索剛才職員的聲音，是女聲無誤，符合潮文的開首。

李一心覺得現在再打過去亦難有進展，開始觀察四周的環境。他方才只一直留意頁面操作和物品屬性，而忽視了自己所身處的環境，故他開始認真打量起來。

他目前站在一棟約40層樓高的灰色寫字樓大廈面前，低頭看一下自身，身穿白裇衫，黑色西褲，標準打工仔形象。

李一心徑直走進去那棟寫字樓，畢竟站在門前也無實際幫助，在過去的一星期，他有上官網了解資料，得悉長時間不動，極有可能被判定為消極遊戲，直接任務失敗，所以他打開門，其眼前呈現的是數塊紅地毯還有左邊牆上的有線電視標誌。

這時候，李一心立刻察覺到這裏就是有線電視大廈。

「由此推斷，我的背景應該係放工趕過嚟有線電視大廈，所以出現【疲倦】狀態。」李一心就眼前狀況簡單推理一下。

至於那【疲倦】狀態，李一心目前雖還未體驗出任何影響，不過亦未有輕視。

「進度會唔會太快？」李一心有一種去錯地方的錯覺，按理說，一個新手，應該先去新手村，之後慢慢升級，最後先去打boss，結果現在直接來到最終場地，讓李一心深深感受到這款遊戲的惡意。

「條路自己揀，哪怕闔家產。」李一心走向接待處的客戶服務櫃枱，向女職員並開口問道：「我想搵職員處理有關合約事宜。」李一心汲取了教訓，沒有一開口就說要cut有線，採用婉轉的說法。

「嗯‥‥‥依家好多職員都忙緊，有位客戶特別麻煩，不如你先去玻璃房打熱線電話先？」

「意料之內。」李一心也沒想到能夠一切順利，剛才的經歷已經讓他體會到「困難」難度了。

現階段輕舉妄動，有可能導致任務失敗，李一心決定按照指示來到一間玻璃房，一部固網電話放置在桌上，他直接拿起電話打去熱線，聽了一分鐘音樂後，正當李一心打算掛線時，電話那頭終於有人接聽。

「你好。」一把男性聲音說道。

今次係條o靚仔聽，「今次你大撚鑊。」李一心打算證實自己的一個猜想，便是重現cut有線潮文的內容，看看有甚麼效果。

「邊位？點稱呼？」李一心語氣誠懇地問道。

「你又係邊位？」男職員語氣平淡地回答。

「不如你講左你係邊位先？」李一心追問道。

「先生，請問點稱呼？」男職員無視李一心的追問。

如是者，以上過程重複了一分鐘。

「我姓鄧，無英文名。」男職員終於鬆口。

「鄧你老母，我係吳x海。」李一心直接表達對男職員家屬的問候，並直接擅用對方老闆的大名。

「你係吳x海，我係葉x寶啦。」男職員亦不甘示弱。

「仆你個街，亞視嚟嘅喂！」李一心不自覺地說出了一句經典對白。

「先生，呢到係有線，請你尊重自己。」男職員依舊雲淡風輕，不慍不火地回答。

「我要cut有線。」李一心開始直入正題。

「呢度cut唔到，我幫你轉介去第二度。」男職員用上潮文的回答。

「你邊撚度都唔駛轉介，我唔撚想再聽你啲音樂。」李一心用潮文的對白回答。

「咁我幫唔到你喇，你自己諗辦法啦！」果不其然，對方也有預設的回答。
此時此刻，李一心有一絲體會到當年潮文作者的心境，佢決定拋開所有的束縛，盡情投入劇情。

「我唔撚柒鳩屌你個闔家產含撚笨柒個老母個生滋甩毛嘅爛臭化花柳白濁梅毒性冷感閪都唔撚柒得，我屋又搬鳩咗，條線仲係人屋企，你又唔撚比我cut 你有無撚尊重過我呀，食屎狗！！！食屎狗！！！。」

李一心這一生從未如此爛口過，世風日下，道德淪亡。

「如果你再係咁你信唔信我cut你線。」男職員語氣平淡地說道。

「你又試撚下cut吖？！」

嘟‥‥‥

李一心此刻亦冷靜下來，靜待變化。

皇天不負有心人，系統提示出現：【恭喜您成功重現部份潮文內容，系統將會增加通關獎勵。】

「猜測無誤，但重現絕不能代表有助通過主線任務，必須把握好尺度，如果唔係會浪費時間，甚至令任務失敗。」李一心仔細想道。

「好了，下一步該如何呢？」李一心走向玻璃門，伸手扭開門。

玻璃門紋風不動。

「被人反鎖？！」李一心皺起眉頭。

終於更完 抖抖先

輕輕一推

19小時

第五章 我要cut有線 (三)

不論李一心用推、拉和撞的方式都無法開門，到後來模仿香城警察踢門都沒有用，而且他感覺到全身有一些酸痛感覺，手臂有點難以發力，他乾脆坐下來休息一下。

顯然【疲倦】狀態開始影響到李一心。

「不愧係有線，手法層出不窮」李一心佩服道。

「冇理由咁快就陷入死局，只是新手關卡，雖然係困難難度，但一定有破解之法。」李一心托起下巴思索。

「芝麻開門。」他試圖聲控。

「我愛有線。」

玻璃門完全沒有理睬他。

「睇嚟單憑人力係唔得。」李一心得出結論。

突然，李一心站了起來。

他喚出物品欄，仔細檢視每一項道具，最終目光停留在搖控之上。

「就決定用你！」李一心拿出搖控，按下其紅色的電源開關制。

咔嚓！玻璃門傳來開鎖聲。

「會唔會太勁？」李一心基於自身並非處於死局、人力無法開啟這兩個情況，得出唯一答案——用道具。

關鍵就在於搖控的效果：【特效：1.轉台 2.開門】

當初李一心並沒看重這個道具，以為其特效只是顯擺，沒想到能令他逃出生天。

他走出玻璃房，按樓層指示沿樓梯直去客戶服務部，發覺原來離此不遠。
就在快到的時候，竟看見一個身穿白色t-shirt、牛仔褲的年輕男士，手持約18吋長的開山刀及一把約1呎長的蝴蝶刀，身上染有血跡。

同時間，那名男子亦望向李一心的方向。

兩人四目交投，靜默無言。

「犀利。」縱使李一心有三寸不爛之舌，一時之間也無言以對。

「施主，放下屠刀，立地成佛。」其實李一心第一刻的反應是想轉身逃跑，不過他覺得此人身上可能有劇情觸發，所以輕輕勸解一下。

「我要搵吳x海！！！！我要搵吳x海！！！！」聽見李一心的聲音，持刀男子像是發了瘋的衝向李一心，直接用右手的開山刀向李一心當頭一劈。

「我唔係吳x海，冷靜啲朋友。」李一心眼見及此，立即拔足狂奔，但後面的男子依然死纏不放，並大聲叫道：「我要搵吳x海！！！！我要搵吳x海！！！！」

雙方你追我躲，誰也奈何不了誰，李一心此刻已後悔莫及，為何他要去招惹一個痴線佬，還要是一個有刀的痴線佬。

但僵持的局面只維持了數分鐘，李一心此刻的速度已經愈來愈慢，步伐亦已減少，雙腿傳來陣陣的酸痛，是疲倦狀態帶來的影響，再這樣下去，他就要成為刀下亡魂，關卡失敗不在話下，重要的是慢別人一步升級，失去先機。

「吳x海啊啊啊啊啊！！！！」此時這位痴線佬已經殺到，李一心的心跳不斷加速，腎上腺素急升，在即將被殺的壓力底下，他終於靈光一閃：「道具！有冇道具可以用？！」

痴線佬再次右手一抬，開山刀猛然向李一心的頭劈下去！！！！

「噹！」

開山刀被一個小小的黑色物體擋下，竟沒有傷到李一心任何皮毛。

沒錯，正是傳說中Nokia3310。

【名稱：Nokia3310】

【類型：機器】

【品質：良好】

【攻擊力：強】

【需求：／】

【特效：1.金剛不壞 2.打給有線】

【是否可帶出該劇本：否】

【描述：183 2832 拿出勇氣，方能斬斷紅塵，獲得自由。】

正是金剛不壞特效，才令李一心擁有一線生機，亦為他爭取到一刻喘息的機會。

殊不知痴線佬左手還有一把蝴蝶刀，正欲朝李一心的肚捅下去時‥‥‥

「等陣！我都要搵吳x海，我都要cut有線。」李一心急忙說道。

痴線佬眼中似乎恢復了神智，並問道：「真係？」

李一心直接從道具欄取出【解碼器連插蘇】，痴線佬頓時會意。

痴線佬收起蝴蝶刀，並把開山刀給予李一心，語氣誠懇地說道：「陣間你可能會用到。」痴線佬態度180度轉變。

剛才還被他追殺，現在李一心自然不跟他客氣，直接取了過來。

此時，系統提示出現：【恭喜您獲得第一件裝備，裝備欄已解鎖。】

李一心猜測他因為自行打開公事包才獲得解碼器和插蘇，所以解鎖了物品欄。同樣道理，裝備欄能夠解鎖大概是他以真正行動獲得裝備，所以一開始系統賦予的Nokia3310無法把裝備欄和物品欄解鎖。

李一心點開裝備欄頁面，只有六個部位可以佩戴裝備，分別是頭，上半身，左手，右手，下半身及雙腳。雙腳只當一個部位，所以只需一隻鞋，雙腳同時會有效果。

李一心順帶一看開山刀的屬性與效果。

【名稱：開山刀】

【類型：武器】

【品質：普通】

【攻擊力：中等】

【需求：／】

【特效：／】

【描述：身為一個玩家，隨身帶把開山刀，是很正常的事。】

「現階段來說，算係不錯的收獲，起碼能夠帶出關卡。」李一心立刻把開山刀裝上右手欄位，亦把Nokia3310裝上左手欄位。

「不如我地去客戶服務部先，唔得再搵吳x海。」李一心向痴線佬問道。

其實是李一心出於私心想完成支線任務，再去解決主線任務。

「好！」痴線佬殺意騰騰。

姓鄧的契弟，你仆街了。

去旅行 暫停更新一星期

推

thx巴打

推一推

Lm
幾好睇

聽日更 應該

好好睇 比心機 名已留

多謝各位巴打支持

第六章 我要cut有線 (四)

在有線大廈的後樓梯內。

「對唔住大佬！對唔住！係我錯，我係仆街，我係契弟。」一位身穿普通西裝的男士倒在地上說道。

他驚恐地望着眼前兩位手持着刀的男人，並不斷求饒。

沒錯，正是李一心與痴線佬。

「你叫咩名？」李一心問道。

「我‥‥‥姓鄧，無英文名。」鄧姓男子戰戰兢兢地回答。

「狗改不了食屎。你頭先用邊隻手聽電話？」李一心再問。

「吓？」

鄧姓男人跟不上李一心的跳躍性思維。

「算。」

李一心蹲下，直接斬斷對方的右手食指。

「啊啊啊啊啊！！！！！」鄧姓男子痛得大聲叫喊。

「我唔理你叫咩名，但從此以後，你就叫鄧燈凳，明白未？」

「明白，明白。」鄧燈凳捂着自己的右手急忙說道。

李一心打開目錄，任務那一欄中顯示着：

【支線任務：教訓有線專員（完成）】

＊＊＊＊＊＊

在五分鐘前，有線客戶服務部。

「你好，想問吓呢度有冇一位姓鄧的男士，我地係順風快遞，佢有一份快件尚未領取，樓下保安叫我上黎問。」李一心推開門，掛上一副和藹可親的笑容問道。

此時，有一位男士站了起身向周圍的同事說道：「唔好意思，應該係我。」這位鄧姓男子明明記得他沒有在網上購物，不過為化解尷尬，他還是硬着頭皮上。

李一心聽到他的聲線後，確認與電話裏頭的聲音有八、九成相似。

「頭先佢喺熱線到串柒柒，我地搵佢祭一祭旗，順便睇吓佢可唔可以幫我地cut。」李一心悄悄與隱藏在身後的痴線佬說道。

「冇問題。」痴線佬當然曾被那些電話專員拖延時間或不受理睬，所以他亦同意李一心的處理手法。

鄧性男子走出門後，李一心負責關門，痴線佬不知從哪拿出紙巾塞住他的嘴巴，然後反扣他的雙手，推他去後樓梯，一連串的動作行雲流水，不帶半點猶豫。

李一心跟着他們來到後樓梯，若有所思。

「呢個痴線佬喺潮文入面冇出現過，點解會有佢嘅存在？如果我冇遊說或成功抵擋攻勢，恐怕佢係一個敵對人物而唔係幫手。」李一心想道。

「睇嚟系統為左方便設計關卡，潮文並非全盤一樣，會額外加入其他元素，潮文內容只係大方向。」這便是李一心得出的結論。

遊戲系統此舉讓某些做好準備、熟識潮文的有心玩家或資深明燈用戶措手不及。

＊＊＊＊＊＊

時間回到現在。

「你幫唔幫到我地cut有線？」痴線佬問道。

「幫唔到，客戶服務部根本就冇諗過幫人終止合約，亦冇咁嘅權力。」鄧燈凳立刻回答。

「咁應該點cut？」李一心再次舉起刀。

鄧燈凳見狀，立即把手收到背後，並說道：「我地有設立解碼器回收站，只要交還解碼器和搖控，就能終止合約。不過最近的回收站，在大廈頂層。」

李一心當然知道數十年前的有線合約終止方式沒有這麼簡單，看來遊戲為了簡化程序，直接設定為把解碼器交還回收站便算是成功。

「佢已經毫無用處，敲暈佢。」李一心回首向痴線佬說道。

痴線佬直接用刀柄敲暈鄧燈凳。

在這之後，李一心與痴線佬直接乘撘升降機到頂層——41樓，打開升降機門，兩人眼見一個櫃枱，上面寫着【解碼器回收站】。

櫃枱前，有一個男人佇立着。

他頭髮蒼白，戴着眼鏡，身穿灰色西裝，臉型略長，眼角和臉上佈有皺紋。

神秘男人向二人微笑，帶動他那臉上的皺紋。

李一心聽到旁邊有沉重的呼吸聲，他望向身旁的痴線佬，卻發現痴線佬的眼睛佈滿血絲，渾身充滿殺意，額上青筋暴起。

「吳x海！」痴線佬低聲咆哮道。

吳x海聞言，依舊保持笑容，溫和地問道：

「兩位，要cut有線嗎？」

好睇 不過真係太慢

多謝巴打 我會盡量更快啲
各位巴打如果好睇不妨俾個正評

第七章 我要cut有線 (五)

面對吳x海的提問，李一心與痴線佬皆向前踏出一步，展示兩人的態度。

後方的升降機門緩緩關上，再無退路。

「兩位，係咪想cut有線？」吳x海再次微笑問道。

眼前的吳x海雖然像個和善的老人，但他身為上位者的氣勢節節上升，讓李一心感到悸動。

「睇嚟佢就係最終boss。困難難度竟然請埋有線老細助陣，真係睇得起我。」李一心不禁吐槽道。

兩人與吳x海大概有十米距離，而回收站櫃台和職員就在他身後，看來要交還解碼器與搖控就需要過吳x海這一關。

這時候，痴線佬試圖再踏前一步，卻猶如隻身面對強風一樣，抬起腿卻未能落地，寸步難行。

「好強嘅氣！」痴線佬雙眼一瞇，感受四周的氣場。

「你的樣子如何！」李一心答道。

「吓？」李一心這九唔撘八的回答讓痴線佬緊張的情緒稍為緩和。

「無野，我鳩嗡吓啫。」李一心解釋道。

李一心眼見吳x海的氣勢毫無停下來的跡象，便知道再讓他繼續囂張下去，極有可能連他的皮毛都摸不到，更談何完成任務。

事到如今，李一心唯一可以做的就是再出口術。

李一心微微蹲下，雙手抱拳，大聲喊道：

「It’s over 9000！！！！！！！！！！」

在場所有人都被他突如其來的一聲嚇了一跳，環繞着李一心與痴線佬的壓力頓時消失。

「趁依家！」痴線佬一馬當先衝上前，李一心立即會意並緊隨其後。

吳x海也不是省油的燈，立刻回過神來，可惜一鼓作氣，再而衰，三而竭，其氣勢回不到當初。

雙方的距離逐漸縮短。

五米！

兩米！

一米！

終於近身！

吳x海沒有絲毫後退的念頭，眼神睥睨地看着二人。

痴線佬緊握手中的蝴蝶刀，直插其咽喉。

「噹！」一聲清脆的聲音響起。

痴線佬的蝴蝶刀與吳x海的咽喉僅有一寸距離，不得寸進，李一心看見刀尖被吳x海面前的一道紅光擋下。

後方的李一心得以竊見出這紅光的真面目，紅光呈圓形狀，而圓形的外圍有兩道紅色彎月，緊緊包圍着圓形，整體彷似一個盾牌。

李一心總覺得有點眼熟，好像在哪裏看過，立刻從腦海中找尋答案。

是有線商標！

「痴媽根，佢竟然有技能。」李一心慨嘆道。

痴線佬眼見這紅盾擋下他的刀，他隨手拋開了蝴蝶刀，然後伸手從褲袋中取出兩個鐵蓮花，套上手指，緊握拳頭，吐出一口濁氣，直接一拳轟下去吳x海的護身紅盾。

可惜，紅盾紋風不動。

李一心眼見如此當然不會硬碰硬，他試圖繞道而行，避開敵人直衝櫃台，說時遲那時快，吳x海的速度亦相當快，轉眼間便出現在李一心的眼前，施展紅盾，擋下李一心的步伐。

「哈哈哈，放棄喇，你地係cut唔到有線架喇。順帶一提，喺你地上黎個陣，我已經報左警，呢到唔係公海，你地持有武器，今鋪點都走唔甩。」吳x海嘲笑道。

他說話的同時，一直把紅盾擴大，二人與回收站櫃台之間被其隔絕。

遠在天邊，近在眼前。

【4：59】

此時，李一心視覺畫面的右上角出現了一個五分鐘的倒計時，是警察到來的剩餘時間，看來劇情已到了最後階段，這次不成就直接任務失敗了。

痴線佬不停地轟向紅盾，但也於事無補。

「呼‥‥‥」痴線佬呼吸不穩定，開始喘氣。

這樣下去痴線佬的體力會完全被消耗，李一心審視道具欄，發現沒有道具可以幫上忙，縱使nokia3310的攻擊力為強，但都無法攻破。他亦嘗試把nokia3310交給痴線佬，但系統提示說：【物品被綁定，無法轉移】。

李一心自身無力打破紅盾，道具亦沒有用，加上他有疲倦狀態，剛才能作出衝刺也到了他的極限。

不過經過剛才的試探，李一心得到了很重要的情報。

吳x海沒有攻擊手段！

他一直都只靠那有線紅盾作出防禦和阻隔，完全沒有攻擊的意圖和技能，那應該是新手關卡對其作出的限制，要不然，李一心早就死了。

李一心望向痴線佬，他仍在攻擊紅盾，只不過速度與力度不斷下降。

「既然乜都冇用，唯一要做的就是靠npc！系統設計出他，一定有其用處！吳x海有技能，咁痴線佬可能都有技能！」李一心在絕境下，腦袋急速運轉，他立即實踐想法。

「你有冇技能可以用？」李一心抱着一絲希望問道。

「唉‥‥‥」痴線佬嘆氣。

「大佬，緊要關頭，有就好用！」李一心勸道。

「斬我一刀。」痴線佬說。

李一心以為自己聽錯。

「斬我一刀！！」痴線佬大聲怒吼。

「屌，事後唔好怪我。」李一心眼見他如此決絕，勉強地提起開山刀，一刀朝他背上斬了一道不深不淺的傷痕，血花濺透痴線佬的衣服。

由於是npc又不是真人，李一心對於斬人和見血沒多大抗拒。

「哈哈哈哈哈哈！」痴線佬被斬後竟展開雙臂，向天大笑，陷入了瘋癲狀態。

他對着吳x海舉起中指，並說道：

「I diu le lo mo chow hi.
U want do what seven??
If you want 1on1 , u come.
I fight u, u know?
My power powerful.
KO you, you sun of bitch！」

他的全身開始發紅，傷口亦迅速止血，全身青筋頓現，其不可一世的氣勢狂亂地溢出。

技能發動！

【My power powerful】

故事名改得唔太好
其實idea算不錯，改個post名重來吧

多謝巴打建議 自己都知個名可能冇乜特別
不過我唔想改啲嘩眾取寵或者句子式的名
恕我直言 某啲句子式嘅post名真係好低b
眼見低質甜故同埋句子標題當道
呢個故我係寫嚟自娛 所以都我係繼續用呢個po喇
可能少啲人睇 不過好過冇人睇

所以名呢啲野求其喇 我自己都懶得開過個

繼續加油！

幾好笑
正皮留名

唔好自推啦，有文自然有人入黎睇
加油

快d出文啦

文呢

今日or聽日出 應該

等你

第八章 我要cut有線 (完)

「噗。」

當李一心聽到這段永垂不朽的廠長潮文時，一直在忍笑。

「嗯？」渾身殺氣的痴線佬轉頭望向李一心。

「加油！Your power powerful！」李一心立即變臉並為他打氣。

「講得好！」痴線佬回道。

痴線佬說罷，拉動全身肌肉，深呼吸，然後一拳轟下去，成敗在此一舉。

「啪！」這一拳雷聲大雨點小。

毫無動靜。

「挑！仲以為咩咁把炮，過主喇。」吳x海嘲諷着。

大家都知道吳x海這種行為叫立flag或者叫套路，一個正確的反派和Boss絕不應犯這種低級錯誤。要解釋所謂的立flag，直接用例子較快，假如痴線佬在轟出這一拳後，說出：「成功了？」，紅盾就肯定牢如泰山，毫髮未傷。

所以，三秒後。

咔！

紅盾的第一道彎月碎裂。

再一拳！

嚓！

紅盾的第二道彎月碎裂。

第三拳！

嘭！

紅盾核心的圓形直接破裂，整個紅盾碎落在地上，消散於空氣之中。

沒想到，剛才阻攔着他們前進的紅盾，直接被痴線佬三拳毀滅了。

「黠會咁架？幻覺嚟嘅啫，嚇我唔到嘅！」吳x海自我安慰。

很快，痴線佬就把他帶回現實。

痴線佬抓緊吳x海紅盾被破的一瞬間，再一發直拳朝吳x海的臉打下去。

「砰！」

吳x海應臉即飛，整個人向後飛出數米，鼻樑斷裂，鼻血如泉湧，眼鏡鏡片更碎落一地，鏡框亦扭曲變形。

沒想到，一代Boss，就這樣攤在地上，昏迷不醒。

【1：01】倒計時只剩下一分鐘

「快！」痴線佬催促李一心。

李一心立即跑向回收站，從物品欄拿出【解碼器連插蘇】和【搖控】。

「申請終止合約。」

「稍等。」回收站女職員冷靜地開始檢查李一心的解碼器和搖控，哪怕剛才如何轟天動地，她亦只是在履行職責。

「咪住先，痴線佬，咁你呢？」李一心這時才發覺痴線佬一身只帶有武器，並未發現有帶解碼器。

「我？冇所謂了‥‥‥」痴線佬的臉色從剛才的血氣方剛變做一臉蒼白，全身肌肉收縮，無力地靠着牆壁，坐在地上。

「你估屌人老母唔洗付出代價架‥‥‥」痴線佬氣息亦逐漸減弱，聲音亦軟弱無力。

李一心立即走了過去，關心一下痴線佬的狀況。

「你唔好同我講用完頭先個招你會死啊？」李一心急切地問道，其實李一心也想得到，能一拳打破紅盾的防禦，再打倒吳x海，必然要付出沉重的代價，他只是不想接受現實罷了。

「有生之年，見到有人cut到有線，我已經心滿意足了。」痴線佬的雙眼勉強地睜開着。

李一心不知道該說甚麼好。

雖說這只是一個遊戲，雖說他只是一個npc，雖說他曾拿刀劈我，雖說他只與我並肩作戰一會兒，但他，是我的戰友。

「先生，你的解碼器和搖控沒有問題，如要確認終止合約，請簽名。」回收站女職員叫喊道。

「去吧！仲有，其實我叫阿文。」痴線佬注視着李一心。

「嗯。」李一心重重地點了頭。

李一心頭也不回，邁步走向回收站，時間只剩下數十秒，但他的腳步卻十分慢。一步又一步。一直而來，李一心的腳步從來都不想慢下來，但這一刻，他只想盡量留在這關卡。

一秒也好。

李一心到了。

他抬起手，瀟灑地簽了一個「李」字和「文」字。

「咁就確認了。」職員說道。

此時，系統提示出現：【主線任務完成。玩家將於十秒後返回遊戲空間。】

阿文看到李一心簽完名後，笑了一笑，露出滲血的牙齒，舉起拇指。

而眼睛，緩慢地，閉上了。

李一心走到阿文旁邊。

「願你安息。」

隨後，李一心的身體閃過一道光，消失在有線大廈頂層，無聲無息，彷似從來未出現過。

最後整個場面只剩下倒在地上的兩人，以及一位小小的女職員。

而已。

痴線佬

pish

唉

幾有趣已正皮
不過我睇番出文日期，1日前>5日前>7日前>18日前......

多謝支持 但動力愈嚟愈少
一直認為質素重要過速度
我盡量更得快啲

正皮留名

第九章 結算獎勵

【恭喜完成新手關卡，正在結算獎勵。】

李一心回到一開始的升降機，眼前的屏幕正在播放在他在關卡的表現，包括他用搖控開門、躲避痴線佬的追殺、斬斷鄧燈等場景，最終畫面定格在他簽名的那一刻。

李一心沒有任何反應，只是靜靜地看着。

說實話，他真的挺累了，不是身體上的那種，而是精神上的疲乏。

他感受到升降機正緩緩地上升，不知要帶他到何方。

【結算完成。】屏幕出現了系統訊息。

【潮文關卡：CUT唔到有線潮文】
【關卡性質：新手關卡】
【關卡難度：困難】

【完成主線任務——終止有線電視合約】
【獲得基礎評價：D】

【完成支線任務——教訓有線專員】
【評價提升：D＞C】

【重現潮文：25%】
【評價提升：C＞C+】

【特殊評價：第68名玩家完成困難難度】
【評價提升：C+＞B+】

【特殊、隱藏任務完成：／】
【獲得經驗值：800 膠幣：500】
【玩家等級Lv1 ＞ Lv3】
【獲得物品／裝備：開山刀】
【系統評語：B+，唔錯，俾啲掙扎我！】

【前一百名玩家完成困難難度獎勵】：【分析眼鏡】
【關卡特定獎勵（獲提升）】：【My power powerful】
【結算完成】

李一心自己也沒想道竟然是第68名，有點驚喜，他還以為自己早就掉出100名以外了，看來這遊戲的難度比想像中高，許多玩家都不太適應這遊戲模式。

接下來李一心直接無視系統的評價，直接查看他的獎勵，他直接開啟物品欄，看到有一個黑色單鏡片的裝備。

【名稱：分析眼鏡】
【類型：輔助】
【品質：普通】
【防禦力：低】
【需求：Lv3或以上】
【特效：能夠得到玩家或NPC的資料，但礙於版本問題，資料並不詳盡。】
【描述：居家旅行，必備良物。】

「不錯，剛好符合要求，這樣的話，無論在關卡或PK都可以獲取情報，從而佔有優勢，可惜防禦力較低。」李一心也知道現階段不會獲得兩全其美的裝備，只好稍為嘆息一下。

但李一心比較好奇的是【My power powerful】，這招「痴線」的技能。

系統提示：【恭喜玩家獲得第一個技能，開放技能系統。】

李一心看着系統提供的資料，大致了解潮文世界的技能系統。

首先，所有技能會被分成六大領域：【通用、移動、治癒、格鬥、魔法、心靈】。

所有玩家在這六大領域的專精程度為E，只能透過使用該領域的技能去提升，而專精程度亦會影響玩家技能的威力以及成為某些技能的學習條件。

但未必每個玩家都能夠像李一心能夠在第一次關卡就取得技能，所以系統設置了商店，供玩家用膠幣購買各項領域最基本的技能書，不至於毫無技能使用或無法升級領域。

現在，讓我們把目光回到新技能上。

【名稱：My power powerful】
【技能類別：格鬥，主動技能】
【效果：三分鐘內大幅提升身體能力（力量、速度）及格鬥技能威力】
【消耗：三分鐘後自身生命值減少至1%，生命值小於25%時將無法開啟】
【學習條件：格鬥領域B】
【描述：唯有讓自身陷入瘋狂，方能置之死地而後生】
【特殊限制：每關卡只限使用一次】

李一心沒想到竟然能夠獲取此等強力技能，當看到學習條件，當即明白是怎一回事。

這個技能的效果頗為強大，所以學習條件和限制都相對苛刻，是拿25%的生命值去作賭博，一但效果結束，對手還沒死，那可就開心了。

要不是李一心選擇困難難度並僥倖取得B+評價，以及重現潮文而提升獎勵，他也拿不到這項技能，更別提學習它了。

所以現在這本技能書，李一心也只能留在日後學習。

「多謝你，痴線佬。」李一心在心中想道。

此時，李一心發覺升降機停頓了。

眼前出現系統提示：【是否回到玩家空間？】

這種情況下，沒理由選否且一直留在升降機。

「是。」

升降門徐徐打開，顯露出一個房間。

my power powerful好危險

一心會玩專精定全能呢？期待

幾時有

幾日內

留名

第十章 一心想你死+皇天當立+林蛋大 = ?

一間空洞的房間映入眼簾。

李一心略為打量，房間由木地板及白色牆而成，面積大概只有200-300平方呎。

「咦？」

李一心發現房間角落有一個黑色的大箱，他直接打開，卻只看到箱底，裏面空無一物。

這時候，系統提示又在李一心的視覺界面出現：【這是玩家倉庫，可收放裝備及道具，沒有數量限制。】

「咁先似樣。」李一心滿意地說道。

因為李一心以往玩過的線上遊戲、手機遊戲，玩家的包裹或倉庫一定有數量限制，想要解鎖，就必需充值點數或付上大量遊戲幣，遊戲公司總想誘辦法搾乾玩家的金錢，卻又無力改善及提升遊戲質素，實在令人詬病。

系統提示繼續顯示：【玩家可透過使用膠幣購買裝飾或傢俱來佈置房間。】

李一心挑了挑眉，他對於虛擬生活沒多大興趣，不過近年確實興起虛擬生活的熱潮，所以在各類虛擬遊戲都有這些「生活流」的玩家，享受在遊戲中生活，部分遊戲亦因此添加生活元素，例如美麗的景點，房屋等。

李一心隱約記得潮文世界在玩家空間外還有讓玩家自由交流探索的地方，類似於rpg世界的城鎮之類的，不如他還是打算留待之後再探索。

因為，他累了。

在第一次體驗如此緊迫、刺激及精神壓力下的遊戲後，李一心打算緩一緩，待會兒再開始他的升級之旅。

他點開了遊戲目錄，選擇登出。

只需片刻，遊戲艙門自動打開，李一心站起身，伸了個懶腰。

他拿起手機望了眼時間。

【11:02】

不經不覺已接近中午時分，李一心也頓感肚餓。

電話亦彷彿接收到李一心的想法，震動起來。

「嗯？肥黃？」李一心接了電話。

「喂，一心哥，頭先應該入左去玩喇，出嚟食餐飯點睇？」

「正有此意。」李一心立馬回答道。

「咁我叫埋楚大少。」

「好。食咩？」

「楚大少話想食四妹米線。」

「ok,半個鐘後等。」說罷便掛了電話。

四十分鐘後。

李一心一入門口，便見到二人，在向他挑眉頭。

一個身型略胖，穿着普通淨色tee、短褲及波鞋造型的男子，但濃眉大眼，臉色紅潤，一身正氣；身旁那位，則是眉清目秀，明眸皓齒，皮膚顯露出病態似的蒼白，穿着白裇衫、長褲，他是就算與身旁的胖子交換衣著都是帥哥的類型。

很明顯，略胖的那位就是肥黃，全名叫黃天，只不過直接叫人名字會很奇怪，所以李一心一直叫他肥黃，或是多配一個「死」字在前。

而另一位就是在電話中提到的楚大少，全名叫楚中天，家境富裕類型，傳統套路中的高富帥，所以常常被李一心與黃天屈請吃飯。

「早晨。」李一心走近他倆坐的桌子，並坐了下來說道。

「屌！遲到。」楚中天劈頭就說了句粗口，別看他是斯文樣子，實質是三人之中最粗俗，不過說話頗為簡潔，相反，黃天不常說粗口卻是個話嘮，兩人互補不足，可喜可賀。

「佢邊日唔遲到你就會驚。」黃天接着抽水。

「入正題喇你兩個契弟。」李一心使出轉移視線大法。

「你地新手關卡玩成點？」李一心問道。

「挑，輕輕鬆鬆！」黃天搶答道。

「困難，第92名。」楚中天隨之而後說。

「屌，原來你玩困難，我玩中等咋。」黃天略為驚訝。

「我就負碌啲，第68名。」李一心平淡地說道。

「屌你。」楚中天立即開屌。

「唔洗講野，請食飯。」黃天已經打好如意算盤。

「話時話，大家ID係乜？我叫一心想你死。」李一心再次轉移視線，功力非同凡響。

「你呢啲係弱智名，我就叫皇天當立。」黃天立刻表示他對李一心ID的鄙視。

「林蛋大。」楚中天的回答依舊簡潔。

．．．．．．

剛鄙視完李一心的黃天不禁沉默下來，與李一心對視。

「楚大少，好名！」李一心與黃天同時說道。

之後，在吃着米線的期間，他們互相交換一下情報，與對這個遊戲的了解和猜測。

「隻game真係痴線，我係做廣播事務管理局廣告個篇潮文，佢一直更新主線任務，個個都極麻煩。」黃天說道

「即係咩內容？」李一心問道。

「射三分波，雞蛋六隻，糖呢兩茶匙，橙皮。」黃天直接說出關鍵字。

「原來係個篇，咁都有得變關卡？！」李一心有點驚嘆。

「三分波射三家姐，逼啲雞生蛋，偷糖，逼小朋友咬橙皮。」黃天一邊說道一邊搖頭，一副生無可戀的樣子。

「哈，抵撚死。」楚中天直接恥笑。

「咁你又點？」黃天不甘示弱地反問。

「陳浩南教書潮文。」

「佢冇砌低你條契弟？」黃天再問

「跟佢學左招【疊馬】。」楚中天回答。

「負碌仔。」

三人隨後有講有笑，這便是他們第一次的作戰交流會議。

午飯過後，三人便回家，相約在遊戲裏見。

抱歉 遲左少少出

終於有文

快d

好似得翻巴打你一個人睇

唔係呀 三日前仲有新嘅巴打留名

咁耐更一次，點睇呀大佬

打緊

第十一章 遊戲中的香城

【歡迎登陸潮文世界。】

李一心回到家，二話不說，便進入遊戲艙，連接遊戲。

他再次回到空洞的房間，只有一個倉庫和升降機作為出口。

他走進升降機，點擊內裏的電子屏幕，發現除了可以開始關卡外，還多出一個選項，那便是去【香城】。

【香城】乃潮文世界目前的唯一一個城市，市內設有各種商店、休閒地區供玩家交流甚至互相交易，大概分為三大區域——商店區、交流區及休閒區。

商店區自然是官方店舖售賣各種道具、裝備甚至是技能之地；交流區則是讓玩家可以擺攤售賣自身所得或交流情報；休閒區便是迎合生活玩家的地方，有美麗的風景、更重現數十甚至數百年前香城的建築和景點，當然對於李一心而言，獎金才是最重要的，要享受還是在現實享受。

而香城當然不會與現實中的香城面積一樣，而是縮少了訐多，並設有五個分流，不同分流的玩家雖同在香城但無法看見彼此，可憑藉訊息交流，故此這分流的作用就是避免香城同時被大量玩家逼爆。

李一心直接點了傳送按鈕，電子屏幕顯示：【請選擇分流：（一）、（二）、（三）、（四）或（五）。】

「分流（一）吧，應該會比較多人、熱鬧啲先好。」李一心平淡說道。

升降機倒是沒有向下或向上，而是直接傳送走他。

他下一刻就看見人山人海，肩摩轂擊的畫面。

「屌，當我冇講過。」李一心便是站在香城的門口前。

他抬頭一望，有一個巨大的牌匾，上面以草書的筆法寫出香城二字，並置在類似日本的鳥居的建築上。

「看來這就是入口，有啲料到。」李一心暗想。

他一邊前進，一邊打開遊戲目錄，【好友】這欄，輸入他這兩個好友的ID——皇天當立與林蛋大。

不久後，便傳來了兩個好友邀請被接受的通知。

【林蛋大邀請你傳送到他當前的香城分流與位置，是否接受？】

「接受。」

下一刻，李一心便傳送至一處店舖內。同樣很多人，大概接近一百人左右，他們都在圍着中間的一塊巨大光幕，上面顯示着各種不同裝備的資訊。

「Yo man，你終於過嚟。」李一心旁邊有位身瘦、大眼濃眉的年輕男子說道。

「你係？」李一心覺得此人有點熟臉，但記憶中卻無此人。

「你連偉大嘅天哥都認唔出，點贏獎金啊？」黃天說道。

「屌你，又嚟呢套，隻隻game你都改哂身型。」李一心頓感無奈。

「唉。」楚中天為顯得自己有存在感，插上一聲對黃天的嘆息。

「識條春咩你，咪講咁多廢話，呢間店，我同楚大少行過，見到咁多人，以為有好野，點知？冇樣買得起。」黃天神色不爽地抱怨。

「官方冇理由咁做喎。」李一心不解。

「佢賣個啲，係你自身進入過嘅關卡出現過嘅野，包括技能書。」楚中天難得詳細說明一下。

李一心聞言，走上前，點了巨大光幕一下，眼前立即顯示一個清單，便是之前有線關卡內出現過的裝備與技能。

他重點查看這兩項：

【Nokia3310】裝備：1300膠幣
【紅盾】技能書：6000膠幣

看到這樣的價格，李一心也是無語，看來這是遊戲公司引誘玩家進入關卡，努力升級，順帶回收膠幣的手段。

「見到想要嘅野但又唔夠錢，係咪好心痛呢？」黃天得意地笑了笑。

「唔怪得邀我過嚟，就係想我陪你地一齊難受吓。」李一心已經得悉他們的意圖。

「駁唔到。」楚中天淡淡地說道。

李一心再與他們二人隨意逛街後，便決定各自回到自己空間，再度進入關卡，盡快升級。

畢竟官方到現在還未加入多人模式與對抗模式，李一心只能等待下次更新後再與黃天和楚中天練級。

升降機內。

李一心點擊電子屏幕，選擇進入單人關卡。

【請選擇難度：簡單、中等、困難。】電子屏幕顯示出系統訊息。

李一心思索一番，眼神由猶豫最終化作堅定，這次他決定仍舊選擇困難，這便是他所選擇的升級之路，風險越高，利潤越高，一直滾雪球式發展才能為自己的勝率更進一步！更何況自己現在級別不高，遊戲才剛開服，搏得過！

「困難！」

【確認難度為困難，載入關卡中】

【正在加載單人關卡（困難），請稍等．．．．．．】

【載入完成。】

升降機亦如上次那樣，突然間燈光熄滅，李一心眼前一黑，感受到升降機正向下墜。

數秒後，停了下來。

漆黑中，一股帶着笑意的男性聲音傳出：

「搞手只求打個和～大家開開心心玩返次！」

好多文

第十二章 瘋狂船P 淆底勿入 (一)

數秒過後，李一心視覺恢復，但他卻馬上捂着眼睛，因為此刻他被陽光正面照着，突如其來的強光令他睜不開眼。

李一心立即取出開山刀，預防有人偷襲，而他的身體卻有點輕微搖晃，同時眼睛一點一點地張開，適應陽光。

憑着搖晃的感覺，他已經判斷到自己在船上。

再加上聽到進入關卡前的那一句，李一心輕易知道這關是有錢人船P潮文。

「依家咩狀況？」李一心心中暗道。

他望向四周，發現自己正站於木製甲板，其他船身位置都是用木製成，有些角落更開始發霉和長出青苔。

看樣子，這是一艘中式船。

「仆街。」李一心在心中抱怨。

李一心依稀記得在這篇潮文裏，中式船是最垃圾的一艘，完全比不上另外兩艘船，一開首已經彰顯出困難難度的邪惡面貌。

回過神來，他發現只有自己站在甲板上，虛驚一場。

他立即打開遊戲目錄，查看主線任務。

【主線任務：登上Princess V62船隻（名額只有20人， 現時17/20人）】

毫無疑問，當滿額而李一心又上不到船時，主線任務便失敗，現在更只有3個空位，意味着他要盡快採取行動。

他收起開山刀，朝着船艙走去，眼下唯一的突破口便在那裏。

「咚咚。」李一心敲一下門以示友好，然後立即退後兩步。

「咔！」突然一把刀由門內插出門外，其位置，正是剛才李一心所站之處。
「挑，插唔中。」一把粗獷的聲音從船艙內傳出。

隨後，門便被一個身型矮小且長相略為猥瑣的小伙子打開。

「等左你好耐，入嚟喇。」那小伙子用他尖細的聲音說。

李一心看到內裏燈火通明，中央擺設了一張圓桌，並且有四張沙發，東南西北各一張並圍繞圓桌，那裡已經有4個人坐下，一人各佔一張，沒有位置預留給他，他們亦沒有這打算。

這局面，顯然在為難李一心。

李一心望向東邊的沙發，有位赤裸上身的紋身大漢正手持着刀，正在睥睨着李一心。

「啤咩啊啤！呢到冇你位置！」大漢大聲叫道。

李一心微笑着慢步走上前，他知道剛才便是差點被這大漢劈傷，他壓抑着自己的神經，盡量讓理智存留在腦內，手背的青筋一乍一現。

與此同時，李一心戴在面上的【分析眼鏡】開始運作，直接在鏡面屏幕顯示訊息，從外面是看不出的。

【物種：人類】
【體重：69kg】
【強度：中下】
【弱點：頸部】
【備注：冇咩好顯示，簡直係垃圾。】

眼見李一心走上前，大漢當然覺得他不懷好意，立刻站起來，把刀鋒指向李一心。

此時沙發上的另外三位人兄與剛才的小伙子對他們的行為不為所動，彷彿在看一場好戲，充當花生友的角色。

現在，李一心距離大漢僅有兩步之遙，突然間！

「撩陰腿！」李一心大喊招式名。

大漢聞言，立刻用刀擋着下體。

李一心就是等待這一刻，立馬取出開山刀朝那大漢的頸橫劈下去。

唰！

血濺一身，人頭落地。

事實上，李一心未能完全劈下整個頭，只是劈開其大動脈，那大漢的頸與身仍有部份相連，畢竟只劈出一刀，他又不是力大無窮，只是說成人頭落地會更加型。

「咩年代，仲信隻揪要叫招式名。」

李一心揮一揮手中刀，灑出血來，渾染了沙發少許。

一連串的動作看似瀟灑，但李一心的胃卻如同外面的海浪翻騰不定，雖則是遊戲，殺人這回事卻是從來沒有試過，心中自然有作嘔的感覺，加上剛才突然之間成倍增長的爆發力，讓李一心手臂有點乏力。

「自從接觸了呢隻遊戲後，又有病發的跡象‥‥‥」李一心想道。

他強忍不適，直接踢開大漢的屍體，把刀插在地板上，直接坐下來，輕聲說道：

「現在，有位置了。」

主角有病！

返嚟推推

呢幾日內都唔會有文 抱歉

pish下

樓主

仍然在生

仲會唔會出？